【港台電視31】獅子山下2018：定風波 (銅鑼灣書店,林榮基書店)

故事改編自銅鑼灣書店店長林榮基剛從內地回港後的經歷。林榮基按指示回港取書店的電腦把讀者資料帶回深圳，林被安排到油麻地的酒店暫住，只能在香港逗留兩天。回港後，他發現同事給他的不是正確的電腦，從而他開始想像除了服從內地部門的其他可能。他走在油麻地的街頭，觀察到香港人各式其色的生活姿態，重新感受到香港人擁有的自由氣氛。離開前，他在九龍塘地鐵站外躊躇，靜靜地下了留港的決定。

編導：陳上城
主演：阮志雄（雄仔叔叔）

琴晚睇咗 依家個情況比當時更差
地鐵啲人都係冇理會個新聞

Lm